【專欄】iOS 12 令舊機起死回生！令蘋果用戶更忠誠！

Apple 發佈會裡，當全世界都在期待新 iPhone 的推出之時，介紹完新機，但之後卻找人出來說「可以用就繼續用」，不一定要升級的，實在是太大的反差吧？是否公關手法搏取一點掌聲？當日筆者也在這様想。然而直到 iOS 12 正式推出，大家便開始明白當天蘋果故意釋出這種「可繼續用」的目的。

我們處於一個什麼都要快的時代，特別是科技產品，比上一代更快差不多是每一件新產品的特點，稍為慢一點就會被視為舊，視為沒作為，需要更換。

只有蘋果才會堅持為舊裝置更新

Apple 透過 iOS 12 來告訴世界，你付錢買蘋果的產品，除了速度、功能有保證，更重要是耐用！買了 iPhone，你可以用數年而不須換機。這是品牌定位的一項重要差異，買 iPhone ／iPad 不止硬件規格，更包括售後的軟件更新支援！

談「耐用」實在令 Android 機感到羞愧

2013 年的 iPhone 5s、iPad mini 2、iPad Air，到今更仍可使用最新的 iOS 12，實在令 Android 裝置感到羞愧！Android 裝置硬件耐用性或許跟 iOS 裝置相若，但蘋果的軟件支援是每年更新，舊 Android 裝置早就被廠商遺棄。軟件更新向來也是 Android 機的「罩門」！

付貴一點買的就是耐用一些

也許大家未必仍在用 iPhone 5s，但使用 iPad mini 2、iPad Air 的人仍相當多，更不要說 iPhone 6/6 Plus 用戶數目。這些也是極可能在未來 1-2 年換機的客戶，如果他們再買機，也許他們會更堅定地選擇用 Apple 的產品。因為他們知道，Apple 就連 iPhone 5s 的用戶仍看顧，新機更加不會用 2-3 年就被遺棄。

用戶應有嘅野，之前比佢刻意整走左，依家比返正常用戶體驗咋喎

2013年旗艦機

1. LG G2
2. Galaxy S4
3. Galaxy Note 3
4.HTC One
5.iPhone 5s

前面4個仲用唔用到？

5S IOS12仲要順

An狗今次點兜？

我老豆用緊 g2

提返，iOS 11嗰陣冚家屌晒鬼

公司機 s4

垃圾蟮稿隱惡揚善，いおs11幾柒你唔提？

iOS11

實在令 Android 機感到羞愧

堅順 好正

いお你老母

換一換電又重生了

11令你慳電
12令你食電

好似講到施捨我哋咁
明明就係你個11玩鳩我哋
而家俾返正常嘅系統我地用係應份㗎

sor

其實係唔係代表之前更新係迫人換機到而家先比番應有既野你？

係 今次android又贏

ios 10 更新完冇咩分別 吹到咁大

HTC One好順咁答緊你

你睇Androids 就知道嗰啲嘢唔係老馮要提供啦。

用緊部6行ios11，本身已經放棄打算換XR
之後個個話升ios12快番，就試下，點知真係快過11好多
不過佢其實只係番左去ios10個時咁，我同老婆部6 ios10.3.3既來比，速度差唔多

佢應該係問仲用唔用到最新嘅Android

頭4部用最新android version (如有）順唔順？

其實好簡單 之前iphone產品外觀上差異唔大 每一代主要以性能差別做分野 否則新機就賣唔出

依家新一代全線有新外觀 能夠同舊代做清晰定位劃分 唔需要再限制舊代性能

反之能夠提升整體性能來加強顧客忠誠度 鞏固品牌定位 同android機做到強烈對比

開app速度快唔快過iOS 10?

保住iOS 市佔 賺課金狗錢（抽30%）
仲賺多過新機

當你等update 等到傻就知點解個個都果粉
我屌你老母LG 我要用LPAC啊
我部V20既Android P 呢

講android 6
連登仔 : 幾年前垃圾拎黎講? android P幾順唔見你講?

講IOS 12
連登仔 : IOS 11幾柒你唔提?

笑左
一陣an狗 玻璃心又瘋狂負皮你

明明係ios 11慢到死搞撚死晒啲機
之前一直都冇update上11
而家ios 10上12其實運作同速度冇分別
俾返啲正常嘢就搞到皇恩浩蕩咁

前日ios 10 update上12
我覺得速度上10同12冇分別

一直ip 6用緊10，諗緊升唔升12，但搵唔到有咩優點比10好

用電方面？
我都心大心細中

而家用緊11
升左12 會唔會放返少少儲存空間出黎 長期無位啊部機

仲係5.0 an機除左親生仔邊有咁好待遇

真係 個感覺好好

64gb

10仲快

11上12順左
但好撚食電

Ios12係咪影相格式改左，相片容量減半？

嘩 淨係個通知中心既信息群組化都值得升啦
仲有AR measure app可以玩
又可以睇電池健康度

唔係唔升啊？
唔升唔緊要 遲下d app唔支援都係要升

好似iOS11已經改左格式

部iPad Air 用左五年
膽粗粗up上去

又可以再戰三年

咁呢個係10升12既唯一好處

有時開app我覺得12有少少lag

7有無需要update?

個人覺得12啲電好似用得快咗

我老豆用緊note2

我部note 3由一出就用到依家

我部6本身10.3.3 直升上12，係smooth好多喎

不過粒touch id壞咗都係換咗xs

on9

人用5S 你用5S 用到咁柒

明明順就話LAG

前幾年聽聞官方刻意加快處死舊機
而家又用黎做噱頭

好簡單 所有11既都應該上12 10可以留一留

你幾時更?

G2 介用梗 比G4 V10 仲順

果粉連變順都吹奏
變相未姐係承認之前所有啲update係特登整慢部機
局你買新機

Update更快更順唔係理所應當咩
點解可以講到一次變順就自high到忠誠度上升
感激涕零咁撚樣

咁之前係咪姐係故意變慢

當年用g2 lag到仆街，16年轉咗se 用到依家，雖然係有小小lag, 但起碼仲可以用又1,2年

仲用緊note 3 ，得8g 好少位

12.1應該才是正式版😆

冇位裝野bor

上年三月前我都用緊g2
大概16年12月左右，部g2個mon有一撻顯示唔到野
捱撚到去17年三月就換機，一換iphone頭也不回離開android

駁唔到

HTC One 好順

4000要

咁呢樣又係事實喎，更唔更新可以自己決定，但真係起碼多個選擇

笑死人

整慢你部機一年再還原翻佢都呃到掌聲

An狗受到致命一擊，暫時仍未作出有效還擊

應有？問過an機班孤兒仔未

大佬功能多左 但keep到個速
呢樣野已經係upgrade啦

note3 做後備機都仲好順暢，其他冇用過

其實android 真係好垃圾，用用下就好似window 咁愈用愈慢，好心佢寫過個system

明明升左12但都照死機 黑畫面加loading

個個都話只係還原返，俾返舊機應有既速度

咁即係證明iphone 5s到左2018仲順係「應有」啦，呢句唔係暗讚apple咩？

反觀2013年android舊機連最新android都update唔到，冇廠商幫佢地起死回生，焗住用舊系統，仲要到左2018真係lag機

利申：我唔識乜野電腦理論但屋企部note3慢到接受唔到

HTC One
望到呢幾隻字就眼火爆
影相紫光、LAG機、HANG機幫我DEL晒所有相
我屌你老母臭閪HTC

ifan post 必推

an狗：我部note3好順喎

全宇宙最後幾部'順'既note3聚集哂係呢個post

我部iphone7更新完食電咗

睇2日

Android只有Google出既係用得過
更新亦都係最貼
公版Android試過返唔到轉頭

IPhone 6 ios10 堅決唔升

召喚 idog會員 "愛不轟動了"出黎
夠鐘打飛機啦

Apple sw 發展 成功回到兩年前水平

上水啦你
上個post 我以為打你面打到你暈撚咗呀

Idog 比人圈養慣咗
思維係唔同d

On9 apple限你速然後畀番正常嘅速度畀你，d網媒都可以用黎打飛機

an 連俾都唔俾你

note3 同s4 我老豆老母果陣用
年半前已換新機

Fd部Sony z2順撚到仆街

因為本身就無問題

SE行緊10.3.3 應否升12

有冇新功能吸引你？
有冇app 要ios12?
無就算啦

我部6s食電咗少少但係順咗好多

用電好似快左 /同11一樣 我長開藍牙
電池容量89%

不如講 iOS 11 迫咗好多人換機啦
垃圾蘋果可以整到兩代差咁遠
谷氣谷咗成年

根本蘋果就係大仆街嚟
而家同以前咁順就打晒飛機

部note2用左5年都仲好順 點睇？

你唔講都唔覺
之前見多左個measure app
我以為係我唔知幾時down左
幾好用

垃圾飛機文,IOS 11幾柒唔提下

利申：IOS 12得益者

可以試下刷個小米rom
原裝真係洗完機都咁lag
頂唔順刷左個rom 拎來插sim card收sms/whatsapp

6s上12倒水電

你話冇問題就冇問題啦

所以android只有Pixel會考慮

7 plus 升12 倒水電

但係真係順咗

同樣說話套返落an機你醜唔醜
我唔係幫ios,但事實歸事實

頭幾日例好正常
同埋keep住睇個電其實都會用快左

再唔係就dfu restore (clean restore)

5s

部6 plus回春

係三星因為nand 記憶體差
所以愈用愈慢
我未聽過sony 機有同樣問題
相反 iOS 11 拖慢全部所有iphone
你話冇問題就冇問題啦

我部5s iOS 11都用左一年
無話慢到用唔到

宜家市面上都係內置IOS11既機
即係APPLE賣緊垃圾

咁唔通叫佢裝iOS 10咩
一路有patch唔同bugs

我部ip6s ios11都用咗一年
Lag 到用唔到 而家當wifi hotspot 用

升咗12真係快咗

咁即係市場上既IOS11新機 有無呢到既人所講咁LAG到用唔到呢

其實iOS 12應該冇快咗，只係iOS 11太慢

大把人用緊啦傻西，都唔好講5s個mon又細又廢，電又倒水

最仆街係 有d廠無得用usb上網

iPhone 6 原本用緊 ios 9.3
update 咗 ios 12 之後用電倒水咁
lag 過 ios 9 不過可以接受

用緊的係d上一輩 唔會點換機的人姐

喺連登乜post都有得引戰
鍾意iphome咪用iphone 唔鍾意咪android
iphone順係好事唔代表又要走去撚android用家 人哋用咩手機又唔影響你 一齊欣賞吓ios12比起11進步咗唔好咩

當年 htc one 同5s 雙修，htc 明顯倒水過5s
講襟用都冇得比啦，htc 4-5個朋友用，個個早兩年都壞到換左機dum感
5s 通常仲用得，拎黎番大6出trip 用

我間ipad air 1同5S都復活左

可以玩多幾年

note 3仲可以用..又可以換電...跌左過百次都無事

唔好講note3 我部note2仲好ok啊

係咪啲人有斯德哥爾摩候群症？
ios11嗰陣比人虐待完
依家ios12變返正常，啲人就係到感恩，冇眼睇

利申 用咗iPhone 7年， 出院iPhone Xs之後放棄Apple

有幾多間廠肯幫你變返正常

其實iOS 11又未去到用唔到
比起新機就緊係明顯慢架啦

暫時有29隻an狗負評

An狗出沒注意

好睇部S1仲用緊 順到仆街

有冇人用6 PLUS升左IOS 12
感覺如何

有啲人話ios唔會迫你升級簡直係笑話，有啲你唔升級os係用唔到，咁唔係迫你升級係咩？？

An機得兩次update機會

被圈養Idog出沒注意

iPhone SE
本前iOS 10之前都好爽好快
去到iOS 11之後，好似食左幾舊屎咁，又慢又卡又食電，已經打算一出新機就換
見到好多連登仔話iOS12 更新完好順，本住係咪都死既心態更新

依家真係好順，我比較唔到同最初iOS9果陣有咩分別
但真係比iOS11順太撚多

用多一年先再諗換唔換機

G2用到2016年尾就打柴

6 Plus而家舊電倒水咁

6仔用ios9升唔升好

又唔好咁講
我老母部 note 3 除左無位裝野外
以佢用途又真係唔覺慢
佢由 features phone 轉 note 3 就好似人力車升級做 Toyota 咁覺得好大進步
唔係個個都好似我地咁年年轉超跑架麻
沒有比較沒有傷害

屋企仲有舊htc one壞底版既磚響度 有冇機會整得返其實

換左5s仲用緊心郁想換機

舊電用得快既話
快d去換電啦
宜加仲有優惠

換完冇耐，max cap 100%
iPhone 6 都係倒咁，舊機 update 都預咗

我iphone 7+

之前用10.x

順暢度差唔多但用電多左

忠誠的狗吠兩聲嚟聽下

衛訊出機仲平撚過你
仲要有個皮套
連登仔邊會用套

いおs11真係垃圾

你唔更新OS
淨係打電話咪叫做用到?

有冇勇士用5s升咗ios12
諗緊升唔升好

用緊ios11就必升，唔使諗
10或以下既就可以考慮下有d新既功能使唔使用
不過升都得既，真係話慢，其實都唔係慢好多
開app要3，4秒，可以慢唔夠半秒

想問有無人仲用舊Version
利申： 用緊iPhone 6s iOS 9.3.2 仲好順

維持死守iOS10

用支那機好心就收聲啦

幾順都無用，得1gb ram, 彈apps彈到喊

我6仔都唔會彈app wor

屌 我部iPad 4 lag到仆街 冇唔夠RAM 又冇得上iOS 12

冇ARM冇X86冚世界冇CPU用丫

係韓國APPLE STORE 玩左SE
估唔到升左12 會順到仆街

請問新買既機內置IOS11係咪都要必升

差就屌 好咪讚

有咩係iOS 10冇12有，真心不知道

(一人一POST開台)要求連仔幾時有APPLE台
見到個AN字都覺得班人低質 用埋D爆炸手機 垃圾科技仲係到對住D跑分打飛機

人唔笑貓都喵

所以唔使吹捧
有時好有時壞好正常

可以係張相度畫野ios10都無啦

咩叫冇得usb上網？

btw 刷rom真係好撚麻煩
down幾舊野 又入recovery

唔係講笑, 我電池效能85%

ios 11.4 -> ios 12.0

後悔升些去，速度冇點慢，但食電少少
呢家成日都怕冇電

比人踢爆電池門之前，好多舊機用戶已經比錢騙左買佢地啲新機啦，講到蘋果好正氣咁

有無人話我知FaceTime 點影live photo

之前ios11都有

利:Iphone6s

升埋上12.1 仲撚順呀

Iphone7+升左，順左但倒水

G2 出g3果陣中期已莫明lag 甚至無明顯update 下都係咁

Android 本身幾好都難敵要挨大陸機韓國機d 內國換代功能

iPhone 6, 用得耐出現 freezing , unresponsive, 要重機。。。

屌咩ipad mini 2要連itune先update得

iPad mini 2 而家最新係咪9.3.5

我嗰部9.3.2，iphone就9.3.5

apple識玩，撚完你，你仲要當神拜

2013年旗艦機

1. LG G2
2. Galaxy S4
3. Galaxy Note 3
4.HTC One
5.iPhone 5s

頭4部用最新android version (如有）順唔順？

2013年旗艦機

1. LG G2
2. Galaxy S4
3. Galaxy Note 3
4.HTC One
5.iPhone 5s
頭4部用最新android version (如有）順唔順？

我命有部iphone4係度